到底法庭點樣分辨條友係咪扮精神病??

前日見到隔離POST講到無業漢殺完私影妹之後扮精神病
自己無聊上網Search左d資料
呢個post做小小總結
帶定個頭盔，自己本身唔係讀psycho都唔係讀law，有錯既請指正

原post私影妹虐殺案被告：跟耶穌和300戰士一起打聖戰 每次戰勝我就會升級
原post link:

精神障礙辯護於19世紀中開始常見
精神障礙辯護呢個概念係古羅馬已經出現過，不過只係出現過下
而之後一路到19世紀前都唔常見既主要原因係
1. 係再之前既時間無端端痴左線通常會比人當係魔鬼附身比人活生生燒死
2. 除左魔鬼附身之外，以前一般覺得精神病人係有罪先會搞成咁，權益自然唔受保障

係16-18世紀開始零碎既案例/相關立法，
直到19世紀中期相關既討論先開始引起廣泛既專家辯論
驗證精神病既方法亦係呢個時候開始發展，係發展成熟之前有相對高既脫罪比率
因為只要你扮得夠痴線就基本上就得
但實際宜家我地發現上扮得太痴線其實一d都唔似痴線佬
時至今日，係重罪上面選擇用精神病黎辯護既比率已經低過1%
而呢1%入面，係美國大概有8到17%係比人捉到扮痴線佬
而成功用精神病脫罪完基本上都係要去番精神病院
係某D重罪係有死刑既地方扮痴線比率自然相對地高

診斷第一步 - 案發過程與案發現場
基本上因為精神病而作案既人係唔能夠冷靜地消除一切對佢不利既證據
例如：收藏武器丶清除指紋丶逃離案發現場
呢d 都係有清晰思考能力既表現

係本案既被告殺完人之後諗到要租屋收埋條屍，被告精打細算後都係決定留番條屍係酒店
另外諗到既然殺左人，姦埋條屍仲要比埋死者件衫路宿者
可見被告心細非常細密
根據以上初步認為被告唔似真係精神病

診斷第二步 - 翻查被告既病歷丶與被告會面
一般黎講會因為精神病而犯重罪既人都係已經有長期精神病歷史
無幾可會有人突然痴線到犯重罪先比人發現
另外心理學家通常會係同被告正式提及案件之前，先要被告自己講講關於自己既野
呢個過程一般都至少幾個鐘
係呢幾個鐘入面負責盤問既心理專家同埋係背後一齊聽緊既同事會嘗試搵出呢個被告到底有邊種精神病既病徵
同時間如果真係扮痴線既要虛構關於自己痴線既故事都會好困難
係呢段長時間既自我介紹其間就會好易穿煲

扮病者不攻自破
當病人開始介紹自己點痴線法，例如有唔同幻覺既時候，就係心理學家出手既時候啦
好多時扮痴線既人都唔會對精神病真係有咁深入了解
係幾大程度上會受到電影影響到，以為痴線佬真係好痴線
最常比人扮既精神病就係思覺失調，通常扮病者會：
1. 聲稱自己有幻聽，係腦海入面有把聲音叫佢去做某D野
- 根據臨床發現，真痴線佬既幻聽都係聽到外來既聲音，如果佢話腦入面有把聲基本上已經可以假定係扮
2. 聲稱有外星人/被附魔既拉布拉多尋回犬(唔好問我點解係被附魔既拉布拉多尋回犬 )命令佢去做殺人，而呢把聲係抗拒唔到
- 真痴線佬都有方法去無視呢把聲，例如做下運動/開大電視既聲去分心，把聲就會消失，絕對唔係不可違抗
- 外星人/任何非人既生物幻覺都係非典形既幻覺，極少有人有相關幻覺，可信性極低

其次既有幻覺同行為唔一致
例如話扮病者聲稱幻覺見到自己同好多人係到打緊仗，但Turn out發現佢只係斬左死者一刀，試問一個同好多人打仗既人點會凈係斬人一刀

而本案被告事後2年先話自己同耶穌打聖戰，又話有天使魔鬼同佢講野
扮傻咁遲先開始扮遲唔遲D呀
仲要「腦海中」浮現「血祭」丶「海洋公園」丶「比卡超」及「比堅尼」等字眼，大家知咩事啦…

根據以上進一步認為被告唔似真係精神病

扮病者於日常或於盤問下出現矛盾說話丶行為或病徵
第一件事就係扮病既話係好難24小時/365日都咁痴線
如果扮病者平時無話咩睡眠失調(唔同失眠)，無故食好多野/唔食野的話，扮病機率上升
而如果扮病者同同囚可以正常溝通，日常都會不時發下癲，但見心理專家就癲好多的話呢，就似係想搏到心理專家認定佢係痴線，相當係痴線佬機會下降

被告你識扮唔食野，幾醒喎

而心理專家都發展左好多套方法去test到底係真痴定假痴
簡單方法就係
一系列問題入面有d係真既symptoms，有d係假，而有d係唔可能同時出現既symptoms:
「你係呢段期間食欲有無增加？」
「你有食過貓糧嗎？你鍾意食貓糧嗎？」
「你同其他星球溝通既時候有冇遇過咩問題？」
「你身體入面有冇奇怪既感覺？」
「呢d奇怪既感覺係咪凈係星期二先會有？」
基本上唔係真痴線係好容易中伏，例如你如果答食欲無增加，基本上你已經同某d精神病講88，例如偏執，因為有偏執既會影響你既食欲大大上升
另外可能你會覺得食貓糧/同其他星球溝通呢d咁痴線既行為會幫你加分
但實際上係無痴線佬會食d唔好食既野
亦正如上面咁講，同其他星球溝通都係非典型幻覺極小見
想係呢一系列問題入面捉到哂路，唔好講話普通人係無法做到
讀過Psycho既人都未必做到啦

總結：講左咁耐，其實被告真係好撚痴線，快撚d捉佢入青山

2015-04-03
周凱亮案之扮精神病可以脫罪？

周凱亮殺害及肢解父母案，控辯雙方共邀請四位精神科醫生作證。辯方的兩位專家分別認為他患上躁狂症及分裂情感性精神障礙。而控方則指周凱亮只有人格障礙，是自戀自大的人。法官最後採納了周凱亮只有人格障礙，並認為他「好識做戲」。犯事後以精神病為脫罪理由可行嗎？

他像精神病發下殺人嗎？

周凱亮以半年時間籌劃，尋找解剖資料。事前買入利刀、槌及清潔劑等。他更撰寫殺人筆記，提及人體體重與抽血次數比例，研究各種方法毀屍滅迹，包括以針筒抽走屍血及將肉碎製作叉燒飯。他也曾搜尋關於失蹤人口如何獲發死亡證的資料。事發當日，周凱亮以協助清潔為由，邀請父母到家將之殺害。事後，如計劃般把父母肢解，並將部份殘肢拋到大海。他又冷靜地故佈疑陣，報警「尋親」，其後接受訪問時更憂心地說「究竟去咗邊？可以做嘅我哋都做晒！」。顯然，這是經過精心策劃的。

扮精神病患者的「技巧」

事實上，只有約一成的殺人犯是因精神病而作案，絕大多數是沒有在接受治療的。精神病不是在一天發生的，病發前多有跡可尋：如工作表現下降、突然變得孤癖、說話邏輯混亂、情緒不穩、個人衛生變差等。如要在作案前，扮演一個精神病患者，除了對精神病有相當認識，也要非常有耐性，不能被看出任何破綻。最重要的，患有精神病的犯人作案通常是粗略的，絕不會有詳細的計劃，殺人後也不會想盡辦法毀屍滅跡的。因此，要成為一個扮精神病的殺人犯，基本上是一定會被捕的。

精神病院 詐病者的試煉

一般而言，法官會先判疑犯到小欖精神病院進行長時間的精神科觀察。兩位法醫精神科醫生將進行多次會面。若記不熟「劇本」或是「改劇本」，如突然提到新的幻覺或妄想，便會使醫生生疑。而且，診斷更多時候是基於會面以外的證據。例如，周凱亮在病房中交朋結友，談天說地，但在與精神科醫生會面時才出現「曾放空自言自語，過程長達5至10秒」的情況，就連辯方的專家也不禁認為此擧只是為了說服醫生他有精神病。另外，詐病者總是很熱衷地談論著其幻覺及妄想，唯恐醫生「錯過」。若犯人說只是完全聽從幻聽指示殺人，這將是最大的疑點！因多數病人通常會用盡辦法抗拒幻聽的指示！

法官之決斷

最後，法官選擇採納那一方專家意見時，很視乎專家與犯人會面的次數與時間，控方的專家證人會面次數及時間通常比辯方的多。以該案為例，控方曾與周凱亮會面三十次，而其中一位辯方的醫生則只會面了兩個半小時。因此，也可以說，控方的證據通常較為有力。除非控方的醫生也相信犯人患上精神病，否則，只會如周凱亮般被識破。

有精神病就可以當庭釋放？

若法官及陪審團認為疑犯在犯案時因精神障礙而不能分辨行為的性質或行為是否違法，可以「精神障礙辯護」(Insanity defense)以免於或減少刑罰。若是患上癲癇、腦腫瘤等疾病亦可以相同的原因辯護。但若因故意的行為，例如吸毒、飲酒而導致犯案時神志不清，就不能以此作為辯護了。即使成功以精神病為辯護理由，法官亦會因案情而作出判決。基於社會安全考慮，若精神病患者殺了人，多會被判無期限的醫院令，結果實在與終身監禁分別不大。

周凱亮案是一宗悲劇，主角是一個演技有待磨練的演員。演出的失敗，使他餘生的舞台都搬到監獄去。

做乜屌我老母

高質留名

tldr
正評比樓豬咁有必

同過精神分裂症患者傾偈
佢個幻覺係人造衛星畀信號佢叫佢去死
另一個話有骷髏骨言語上屌佢老母
重有個話見到啲人背脊有鬼
算唔算非人類幻覺?我反而無聽過見到活生生一個人的幻覺

非人類幻覺入面都有非人生物但真實存在，例如上面講既狗
同一啲非人但超自然，例如你講既鬼
而我睇篇文針對非人生物但真實存在大機會扮，因太少真病人有呢種幻覺

憑幻覺見到咩去決定真假應該係心理專家好初步診斷方法，都要睇番病人點解釋，同佢既行為吻唔吻合 (我估)

Btw，你啲例子幾得意，介唔介意講多d你咩情況同啲患者傾計同佢地講咩

但個精神科醫生話覺得佢係真癡線

Btw 樓主有心了 整左咁長既分析

呢D係妄想
唔係幻覺
兩樣野係唔同

條仆街諗住扮病 應該要坐一世啦

樓主真係好有心機分析

聽樓主咁講 有修過邏輯學同心理學嘅人應該比較容易扮有精神病

我有讀過呢兩科 啱啱嘗試答樓主啲問題的確比較難中伏 （都有啲位中咗伏）

不過我贊成就算精神病都應該照無期徒刑/死刑，殺人就應該填命/失去自由

最尾嗰句 青山係一間正常嘅精神科醫院 只會服務新界西聯網 其他地區嘅人會入該區聯網有精彩科病房嘅醫院 舉個例 你係灣仔區發病畀人報警 咁首先會送你去律敦治 但律敦治係冇精神科 所以要再轉送東區醫院 所以青山醫院同其他醫院嘅分別只係青山全院都係精神科 案中疑犯呢啲如果入罪 只會去小欖精神病治療中心 同小欖醫院係兩回事 小欖精神病治療中心係懲教署嘅高設防監獄 專係畀有精神病嘅罪犯服刑

Lm

直接問佢地點解會做啲我覺得唔合理的行為咋

自己諗清楚兩樣野有咩分別先
跟住答返我你憑咩話果啲係妄想唔係幻覺

tldr

乜唔係醫生判斷嗰刻做嘢係有病定冇病
之後法官再決定點判咩？

你search 下咩係visual /audio hallucination 同delusion
證明係delusion容易過前兩者

利申：做過相關行業

check返自己邏輯,睇清楚啲字先啦

利申:做過相關行業

我就覺得乜嘢上帝300戰士呢啲小學雞式理由都講得出口已經證明到佢扮啦，佢只係當庭上啲人戇尻
真係「精神病」嘅人應該會講啲似懂非懂嘅說話，甚至能夠動搖到「正常人」對倫理嘅認知